\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Testes de Software}$\quad$(206580)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Conceitos básicos
 \\
Princípios, técnicas e ferramentas de testes de software
 \\
Desenvolvimento orientado a testes (TDD)
 \\
Utilização de dublês (mocks) para testes
 \\
Testes orientados a requisitos não funcionais
 \\
Uso de ferramentas para apoiar testes de software.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Conceitos básicos
 \\
1.1. Introdução
 \\
1.2. Validação, verificação e teste de software
 \\
1.4. Características e limitações
 \\
1.5. Automação de testes
 \\

 \\
2. Técnicas de testes
 \\
2.1. Teste caixa-branca ou estrutural
 \\
2.2. Teste caixa-preta ou funcional
 \\
2.3. Técnicas não-funcionais
 \\
2.3.1. Testes de desempenho e carga - profiling
 \\

 \\
3. Teste de unidade
 \\
3.1. Boas práticas
 \\
3.2. Suites de testes automatizados
 \\
3.3. Escrita de testes automatizados
 \\
3.4. Análise de cobertura de testes
 \\
3.5. Dublês (Mocks)
 \\

 \\
4. Desenvolvimento dirigido a testes
 \\

 \\
5. Uso testes em integração contínua
 \\
5.1. Testes automatizados em processo de integração contínua
 \\

 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
BECK, Kent. TDD desenvolvimento guiado por testes, Bookman, 2010.
 \\
MOLINARI, Leonardo Inovação e Automação de Testes de Software. Ed. Érica, 2010
 \\
(eBrary) Myers, Glenford J. Sandler, Corey Badgett, Tom. The Art of Software Testing, John Wiley \& Sons , 2011.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Gerard Meszaros. xUnit Test Patterns: Refactoring Test Code. Addison-Wesley, 2007.
 \\
SINGH, Yogesh. Software Testing. Cambridge - USA, 2011.
 \\
(eBrary) Burns, David. Selenium 2 Testing Tools : Beginner's Guide. Olton, GB: Packt Publishing, 2012..
 \\
(eBrary) Sale, David. Testing Python : Applying Unit Testing, TDD, BDD and Acceptance Testing. Somerset, GB: Wiley, 2014.
 \\
(eBrary) Acharya, Sujoy. Mockito Essentials. Olton Birmingham, GB: Packt Publishing, 2014.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Métodos de Desenvolvimento de Software.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

